作者櫻桃子乳癌離世 留下《小丸子》永遠笑臉

日本人氣長壽漫畫《櫻桃小丸子》的作者櫻桃子（本名三浦美紀），於本月十五日因乳癌逝世，終年五十三歲。小丸子在亞洲地區深受歡迎，是很多人的童年回憶，消息傳出後各界深表惋惜。

由櫻桃子家族營運的Sakura Production，周一晚透過官方網誌發表聲明，表示櫻桃子於八月十五日晚上八時二十九分，因乳癌與世長辭。製作室對於一直以來溫暖支持的粉絲們及各方單位致以深切的感謝。喪禮已根據遺囑的意願，於日前低調舉行。櫻桃子一九八四年出道，她在出道三十周年時說過：「在這三十年間，美好的事和困難的事都有很多，但大家讓我以作家身分過了非常幸福的歲月，用言語也無法表達我的感謝。」她對於能夠繪畫出一部讓大家都樂在其中的作品非常感恩。

櫻桃子一九六五年生於靜岡縣清水市，八四年在靜岡英和女學院短期大學修讀國文科時，以一篇以教師為主題的短篇漫畫出道。八六年開始在少女漫畫雜誌《RIBON》連載漫畫《櫻桃小丸子》，八九年獲得講談社漫畫獎（少女部門），九〇年改編成電視動畫後成為國民動畫，二〇〇六年推出真人版電視劇。多年來小丸子人氣不減，動畫至今仍在連載，日本富士電視台表示會繼續播映。集英社也表示，今後會繼續製作小丸子動畫，希望櫻桃子會在天國守護，讓他們繼續製作有趣的作品。

《RIBON》總編輯相田聰一追悼說：「太早逝世雖令人感到無盡的惋惜，但小丸子和同伴的燦爛笑容，在小孩到大人各位讀者心目中，將繼續不變地閃耀。櫻桃子老師，謝謝你。」他表示，《櫻桃小丸子》有獨特的搞笑感，登場人物充滿親切感，連載後瞬間爆紅。負責為動畫「小丸子」一角配音的聲優Tarako說，完全不知道櫻桃子患病。她慨歎櫻桃子早逝，因素未謀面，她心中的桃子老師一直是小小的、可愛的，掛着圓圓笑臉的形象。她說會以櫻桃子的「分身」繼續發聲。櫻桃子其他作品有漫畫《可吉可吉》、《桃子手記》系列散文集等。

《櫻桃小丸子》的主角小丸子是小學生，永遠唸三年級，故事圍繞她的家庭、學校生活等，早期靈感來自櫻桃子自身童年經驗，主角就是櫻桃子的化身。長期連載到後來加入虛構的情節，角色描繪漸趨寫實。動漫里的小丸子個性迷糊、懶惰，有時貪玩、固執，經常為家人帶來麻煩，但她簡單真誠，善良重感情，故事情節搞笑之餘也窩心溫馨。現實生活中的櫻桃子一九八九年與《RIBON》編輯宮永正隆結婚，一九九八年離婚；二〇〇三年與一位插畫家再婚。櫻桃子遺下兩名兒子，現年分別二十四歲和十四歲。

Source:

RIP

RIP...

Rip

R.I.P.

珍惜眼前人

水谷優子都係乳癌走左

r.i.p

冇人理

你死啦,shift+3份人好小氣

睇過佢上年出版既一本書, 話佢親身訪問過尾田榮一郎, 尾田親口同佢講左OP既結局,,,,

帶住結局落棺材.,...

幅圖係尾田畫？

係

之前小新 依家到小丸子
Rip